施永青: 年輕人靠父母積蓄, 幻想只要能夠移民外國, 一切就可以順風順水

政府的保就業計劃剛結束，不少企業已第一時間開始裁員。這其實早可以預期，因為政府派錢只能助企業頂一時，卻並不能為企業帶來新的生意，生意不足，政府又不再給予財政上的補貼，叫企業怎可能不立即設法削減開支？

其實，裁員已屬比較積極的做法，起碼老細仍想繼續撐下去。看得悲觀一點的，可能選擇關門大吉算了。不過，若是還希望將來有翻身的一天，總得盡量保存實力，以待時機。那就必須在時機未來到之前，減低經常性的消耗，裁員是不可以不列入的選項。

保就業計劃是政府在疫情開始不久就提出來的，當時政府可能尚以為疫情最多肆虐兩季、三季，就會像SARS一樣自動消失。若果能助企業撐多半年左右，以後就可以渡過難關，可以憑自己的力量活下去。只可惜，全球的疫情全無放緩的跡象，美國的每日確診數字，至今仍不斷創新高。所以即使有疫苗應市，亦可能要到明年底，才可以積累足夠的接種量，去阻止疫情急促擴散。

香港經濟是外向型的，世界經濟若沒法恢復正常，香港的日子亦不會好過。特區政府自己亦預期，會出現連續五年的財政赤字，可見前景一點也不樂觀。因為，香港除了要面對疫情問題外，還要面對轉型問題。隨著西方收緊對中國的政策，香港作為中西方中間人的角色就會被削弱。角色少了，收入自然亦會跟著減少，疫情總有一天會過去，但香港能否轉型成功，找到一個新的，有更好回報的角色，卻是未知之數。

老實說，我認為要香港轉型，現時的條件還不足夠。因為轉型代表要變，變是要有風險的，會不習慣的，很辛苦的。中國人有句說話，叫做窮則思變。香港人仍不夠窮，所以不會思變。
現時，政府手上仍有盈餘，父母手上仍有積蓄，轉型這個選項不會排得很前。政客心中正在構思的，多是怎樣把政府的錢拿出來分。譬如：哪些行業可以拿多些補貼；讓哪些人可以提前兩蚊坐車；規定公眾假期要惠及基層勞工等。政客無不視為人民爭取不勞而獲為自己的天職。試問朝著這樣的方向發展，香港會走向轉型嗎？

轉型要靠年輕人，但香港的年輕人見父母有積蓄，就判自己不可能憑自己的能力置業；不想找工作，就不斷地報進修課程，或要求父母打本讓他與朋友合作做小生意等。此外，還有一批年輕人，幻想只要能夠移民外國，一切就可以順風順水。試問在這樣的心態下，年輕人怎會在推動香港轉型方面，作出太多的投入？

孫子說：「陷之死地然後生。」香港人可能先要花光政府的盈餘，進而花光父母的積蓄，才會被迫去研究如何轉型。

香港人仍不夠窮，所以不會思變。

所以支持明日大愚將錢送中

撚樣想年青人幫你諗條橋轉型，比你班廢老抄？

唔好唔記得係香港政府唔需要年青人先架

條廢老係咪嚇到瀨屎

有咩美股 可以留意
依家隻隻都升到頂

驚後生走哂冇人買樓呀

有錢帶錢，有技術帶技術，有人帶人， 留返班藍屍廢老同班新移民困獸鬥

仲有13億支那人

班年青人諗好咗點轉型啦，不過班廢老唔肯之嘛。

今年聖誕你最開心啦
全香港陪你攬炒

年輕人咪就係只要移民就可以自己置業囉

後生走唔走都買唔起

又提大家係時候送聖誕卡（2手）

仲有大英帝國照住， 5眼任去
留返係大灣區托柒咩

條友連人地旅遊業想補貼 廢佬有2蚊車坐都屌
痴撚線

習帝幾時收割香港韮菜回血

班廢佬搞到香港一pat屎，仲要後生幫你埋單？

契弟淨係識食老本學人講轉型

去到外國窮咪變囉

想轉型咗成年啦，係你哋唔制重變本加厲

要轉型唔駛老豆老母錢做首期？
你含都得啦

你唔轉型邊有錢幫襯佢買樓呀

留係香港又點順風順水法

試吓補貼地產aa9佢仲屌唔屌
條垃圾諗既做既 所有嘢都只係為咗佢自己

含撚啦施永青

英國1百幾萬買到郊區，辛苦d早d起身返工

香港天水圍劏房都幾百萬，一樣要早起身返身

每日都搵到位屌後生仔 真係好撚厲害

你班靠炒起家嘅學人講推動轉型
自己靠d跟本可有可無嘅工種謀利
2020年啦仲要中介人去處理資產買賣

驚冇人買樓呀？

年輕人唔係被放棄左咩

聖誕快樂啊施生

移民唔係一朝一夕，唔好依賴父母同手足錢。心智未成熟真係唔好諗移民，現實還現實。

篇文真係勁低能百痴

轉型點會係年輕人責任

僱員有權決定點轉型？？？？？？？？？？？？？？？？？？？

一定係老闆同政府責任啦
其欠管理層

例如我做到惠康經理
點轉型？？
我有計有橋又點
都冇錢啦

又屍永青

聖誕快樂

驚無人接貨？

講真demand supply嘅啫
啲舖執笠先對年輕人好
可以逼業主平啲出租
年輕人易啲創業

寫文嗰個真係不學無術

今年無聖誕節 邊個最開心

去外國洗碗都好過呢度做奴隸啦

裁員已屬比較積極的做法，起碼老細仍想繼續撐下去
難聽過粗口 屌你老母啦

All-in 晒d生意、家産返大陸先出嚟講啦、屍牲！

佢係咪驚「年輕人」帶哂D資產走去外國？

佢自己間垃圾請埋哂D垃圾MK當街打交搶客都好意思話年輕人點點點

今日小小哋買咗九龍紙業

都去咗外國仲幫到香港轉型D乜

想用激將法等香港人留低？
無人會中你計

班既得利益者想要嘅奴隸：最低工資20蚊；FG8000蚊，要朝八晚十返足六日

無靠過父母啵

佢仔女夠靠佢去外國讀書啦

一日到黑想班後生留喺度供樓做奴隸，聖誕快樂呀，廢老施

有橋有計都無用
未輪到你話事

離地到連作都作唔好
香港大部份年青人連父母都無積蓄

但施永青話係你責任

應該係掉轉
廢中廢老靠年輕人比家用作退休/財務自由

關你撚事咩聖誕清
管好你班AA狗先啦

唔係話放棄咗年青人咩

C 生做咩咁著緊

人地走關你撚事咩
奶共奶到傻左

等你死左先講

香港呢班上左位既廢老日日諗計狙擊後生仔，背 靠一個日日搵辦法偷哂自己d錢既蛆國，仲有咩可能同其他國家競爭

SH定短炒先

冇人接火棒係咪好驚

佢哋覺得只要夠窮就冇人敢反抗

都攬炒. 仲咁辛苦買樓做乜? 一定要結婚生仔?
有錢不如用黎去日本旅行唔好?

就嚟聖誕 又發癲

Mr Sze, Merry x'mas

靠你班廢老去幫手轉型囉咁

聖誕快樂

係呀，成個香港都食老本，掛住炒樓炒股，所以移民去外國，試下打出一片天咪仲好

真係好撚搞笑
點解社會轉型要由後生去做？
收成期嘅就唔可以幫手轉？
好啦 有後生想轉型啦 又話唔岩 要轉向大陸
係人都知轉上去蝕多賺少
向外就話你唔岩 現在仲拉鳩晒啲後生 屌唔轉型 轉錯型
保守啲嘅 出國發展 都要比你屌埋
垃圾施生 你到底想點？

好多年輕人喺香港置業都係靠父母積蓄，嗰啲又唔屌？
定係因為啲積蓄係落佢袋，所以合情合理呀

呢條廢老都算廢

連乜都莫欺少年窮都唔識

呢年廢老90後先出世既話應該都係做m記咁上下

所以佢應該支持BNO平權送晒d年輕人走，之前接收大6人轉型做內循環

佢嘅轉型係擁抱大灣區
屍永藍最鍾意點人上去做平價奴隸

後生走晒咪啱你哋意
而家又意識到走晒啲人力資源有幾咁恐怖？
成個地方冇新活力，得班六七十歲日日坐喺到打等，轉型？轉閪咩

食屎啦，一出黎做野每個月都嘔家用
仲話我靠佢地積蓄

趕你d仔女出公司同拎走晒佢地d錢先

Merry Christmas

驚香港無人墊底咋

咁施永青由中共走黎香港做咩？ 上海撚做咩唔返上海

到香港人窮個時，施永青呢班pk就會比人變到生存唔到

又到聖誕又到聖誕

仲得9閒同你推動香港轉型？

咪係
兩邊都係過d咁既生活
學埋佢施永青講改變唔到
咁做乜唔走？

我地年青人都比人放棄左

其實成篇文都好make sense

Uber：我想係香港發展
政府：好呀
（幾個月後）
政府：Uber，你犯左法

60歲都係中年呀 <60 都要食老豆老母
你又講得幾好

當然唔會咁一帆風順啦屌 唔通陪你一齊發癲等死呀
自己為老不尊 仲好意思喺度對年輕人指指點點

因為佢只講片面

好撚煩 屍生日日都係到靠自己幻想打飛機

依家香港後生係要順風順水咩？
依家係香港同支那既政府同人都迫害香港後生仔吖嘛
連最基本既自由同權利都保障唔到，仲講咩順風順水姐，依家香港後生仔走人係為生存咋on9

樓上樓下仲話呢條撚樣講得岩講得make sense既唔係弱智唔係藍屍就係打手

想買都唔使益aa
大把人係fb/Carosell 放賣

又到聖誕 又到聖誕
聖誕快樂

聖誕快樂呀屌你老母

人地老豆老母有錢都唔俾呀
出黎逗你幾千蚊底薪做拳手好d ?

聖誕快樂呀傻鳩施生

後生進修，創業佢都睇唔順眼

正常年輕人個個都靠自己
仲要畀家用父母
點同施永青要靠父母

疊埋心水幫業主供樓佢最中意
或者幫襯佢買劏房

香港經濟是外向型的，世界經濟若沒法恢復正常，香港的日子亦不會好過。

佢睇唔起內循環

起碼好過留香港

你知依家係頂咁你沽空佢咪fat fat

香港的年輕人見父母有積蓄，就判自己不可能憑自己的能力置業；不想找工作，就不斷地報進修課程

想點呀 老豆老母有錢 我就買到樓啦
無技能報course又有咩問題

特首做咩要咁高人工？唔夠窮係唔會識做野架，快啲成份糧減晒佢。

幾時共尻佢產

你老母閪
當時講踢走自由行香港要轉型
果時又話無左會死乜乜柒柒

點睇NVDA

2018年12月，中原集團董事會宣布，其兒子施俊嶸（Alex）2019年1月起任中原副主席，女兒施慧勤（Janet）升為利嘉閣主席，施永青表示自己則於2019年3月之後慢慢在中原集團淡出

你兩個仔女唔好靠你呀笨

咁你今年過唔過聖誕?

幾時講外國好，去到一樣要捱，起碼外國仲有法律，仲可以遊行，香港？

政苦內宣kol
掉轉聽保平安

屍生 又到聖誕
有一手聖誕卡未

癈老點解咁鍾意淨係識得同佢哋嗰度分析問題

主人走哂奴隸 咁主人仲算唔算係主人？
年青人有既係冒險既本錢
廢老只有求穩定安逸吸血

移民唔一定順風順水，但唔移民就一定唔掂水

人地都移民，你轉唔轉到型關人咩事

返足7日

上一代香港人咪又係一窮二白 移民來香港打拼

97 咪一大班中產香港人移民走

關你L事咩？

外國買郊區又係搭兩個鐘車
香港買大西北又係搭兩個鐘車
on9都識揀啦

同樣道理都可以apply係大灣區港共同老屎窟們幻想只要能夠推行大灣區,一切就可以順風順水

想攞綜援,不了

其實冇退路啲人先會反抗

佢真係好煩，佢咁唔Like年輕人，咪由得佢哋移民，係另一國家辛苦做人囉，做乜成日嘈嘈閉！

自作多情冇人諗過移民係順風順水，但點都好過留係度入集中營

真。

之前先睇新聞話咩大學生可以去洗碗
咁番英國洗有咩問題

唔關高官事
唔係放棄左年輕人咩？
咁你地自己轉囉
咪撚叫年輕人啲跟埋你地食屎

NVDA其實ok，Bloomberg機睇佢到即將步入領先，不過要小心佢Q4業績可能會差過預期，可以入細注等業績公佈前再對沖

一星期一篇

未必，14億支那賤畜有版你睇

有錢都唔撚會幫襯你買樓啦死廢老

我連父母積蓄都無

由細到大靠自己 都想走

咁都唔明
施老闆就係要年青人留低做佢的奴隸

屌佢老母啦，係年輕人話要轉型，D廢老同既得利益者諗住辦法阻止你，限制你，話E樣唔可以做，果樣唔可以講

老實說，我認為要香港轉型，現時的條件還不足夠。因為轉型代表要變，變是要有風險的，會不習慣的，很辛苦的。中國人有句說話，叫做窮則思變。香港人仍不夠窮，所以不會思變。
現時，政府手上仍有盈餘，父母手上仍有積蓄，轉型這個選項不會排得很前

都幾撚好笑，夠鐘收二手聖誕卡啦屌你老母

可咩有姐,直頭垃圾冇撚用添啦佢呢班Agent9

Who cares

話後生唔肯捱
依家肯捱呀，去外國捱囉
又唔滿意呀

順風順水就唔知喇
未折墮到聖誕卡要買二手咁囉

呢條 PK 成 L 日靠鬧年青人上位
申脷：廢老一名

用二手 屌打錯添
買乜柒啫都買唔起
用人地嗰張當自己 幾叻叻

到時人人窮到褲穿窿第一時間鬥紅批鬥呢條扑街

中國人都全面脫貧了，會再來香港買樓，廢老怕西咩！

施永青: 聖誕節就快到 我想收聖誕咭

香港年輕人係咪得罪左屍生係咁追擊

施永青: 你哋走嗮，我榨邊個啊

實四姨嘅鳩嗚力